[置頂] 人人都可以學急救知識

聲明

如果你無考急救牌，絕對唔可以自稱 first aid，但你可以照樣學
學咗係好過無！學咗係好過無！學咗係好過無！
First aider 唔一定話嚟就嚟到！

所有人請自備一個小急救包
最好唔好買市面（例如迪卡儂）發售嘅現成急救包，因為對應特定情況，有啲物資太多，有啲太少
常見情況係：挫傷（中棍），扭傷，擦傷/割傷，中暑，奶到刺激性物質（都係嗰啲）

自備急救組合應該包含以下內容
洗傷口藥水 Tisept x3
一定係黃色呢隻

生理鹽水 x3
細支10ml裝，唔好戇鳩鳩托支大嘅周圍去

補充資料，無生理鹽水情況下，全新未開過蓋蒸餾水可以代替，兩者都無殺菌作用，短時間沖走污糟嘢係無分別
切勿使用其他飲品例如礦泉水烏龍茶沖傷口，開過樽飲過嘅蒸餾水亦唔好

紗布敷料 x3
關鍵字係紗布，買一塊塊四方形獨立包裝就OK，最好本身已經有膠布，否則要另外搭配膠布使用，而膠布一定要完全大過塊紗布

有啲敷料成塊透明啫喱咁嘅嗰種係完全over kill用唔著記得藍框呢種紗布紗布紗布

彈性繃帶 x1
關鍵字係彈性，有個扣咁樣，用於固定敷料同埋做承托，唔好買錯無彈性類似紗布咁嗰隻
帶一卷起兩卷止，包之前要處理晒所有傷口先，繃帶本身唔係消毒敷料

無粉醫用手套 x2

有獨立包裝款，會掂到血嘅情況就戴手套
用完就扔！不可重用！

最後氣管差嘅人請自備哮喘藥 Ventolin x1

入有藥劑師嘅藥房，話你有哮喘就OK，問你要唔要埋個助吸器就答唔使
點為之氣管差：有哮喘病史但斷尾，容易氣管咳（無痰無病但空氣一差就喪咳，夜晚咳到瞓唔到）或其他長期呼吸道問題
使用方法：新買搖勻噴幾下直至有藥粉噴出先好拎出門口；每次用前搖勻，吐盡個肺啲氣，噴就大啖吸氣，就咁怒撳係無用！要配合吸氣！

唔好再買
鹽糖齋食唔飲水脫水更嚴重，寧願你飲寶礦力
棉花球/化妝綿完全無用
消毒酒精唔開稀用會乸死人，現場環境無可能俾你開稀，不如買返鹽水tisept好過

最後
請花一個鐘頭睇咗以下其中一組影片
A.聖約翰救傷隊

B.紅十字會

再重覆
如果你無考急救牌，絕對唔可以自稱 first aid，但你可以照樣學
學咗係好過無！學咗係好過無！學咗係好過無！
First aider 唔一定話嚟就嚟到！

Push

推

push

推撚到個個都識！！！！！

推!!
現場人多, first aid 人數未必夠, 自學定救自己 救兄弟!

推 每人應該都準備定少量急救嘢

大家最少要識基本知識！！！！fa到前可以先幫身邊人！！！！！

樓主，消毒藥水可以買粉紅色架
因為有啲人機會過敏！！！

粉紅色 Unisept
黃色 Tisept
一樣透明膠袋裝，兩隻都係消毒藥水

如果唔係fa嘅話，大家盡量揀獨立包裝，唔好影響到自己機動性

希望推到物資組呼籲，咁樣可以方便到大家！

不嬲用開粉紅色

樓主，想問下會唔會介紹下點處理pepper lunch，因為呢個都幾緊要

生理鹽水,全新未開過蓋蒸餾水

學完考完牌都唔記得晒

依款嘢有冇用？

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

進食Pepper Lunch方法

清晒你肉眼見到嘅所有刺激物質先
用乾紙巾之類印！唔好抹！
每印完一個位置就要換新！唔好反覆印！
避免將刺激物質擴散到其他地方

印完就開始沖
沖水時要打側沖，注意水流角度
切忌照頭淋，否則會將你未清乾淨嘅嘢沖去其他地方（例如由頭髮沖入眼）
有啲蒸餾水樽蓋中間有個凹位方便開孔
有啲運動水樽有類似噴水頭

出門口唔好戴con！出門口唔好戴con！出門口唔好戴con！

岩岩先醒番起十年前考過張證書
不過過哂期

呢種係針對傷口流膿嘅時候用，優先用咗紗布先，隔日如果傷口開始流膿先考慮換呢種

再補充一個較少見情況
中粉末，唔一定係 Pepper Lunch
例如成日有人吹嘅石灰粉石灰粉遇水會發熱，就咁用水沖就會奶嘢，無人知重有幾多種化武會出現
大前提一定係安全情況下清理你眼見到嘅可疑物質先，然後召喚first aid

連登要開精華區
依啲學野片要永久留喺精華區

明白

push

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

頂

好後悔無續first aid牌

最最最最緊要傷者永遠係處理出血先

現場見到有人流血一定要搵急救處理左

張牌無教點處理pepper lunch
不過包扎同cpr總有用得著嘅時候

Bookmarked

online game就推幾十頁，急救呢啲連花生友都做得嘅就十頁都無

強帖留名

喺Aeon 12蚊店園藝野果邊有兩款連U型長吱頭嘅軟身空樽(返緊工無相住)
一款係大size 500ml奶白色,另一隻係300ml粉紅色頭

天氣熱出去玩幫朋友洗臉一流,方便控制水流方向同用量又可以節約用水

急救個個都可以做

食胡椒食蛋果啲網上已經好多教學，唔再講

出血最重要係按壓傷口止血，如果有樓上講既消毒藥水就沖一沖先，無都唔緊要
按壓傷口最好係搵獨立包裝既紗布，不過緊急上黎無都唔緊要，止血先係最重要

Ventolin係擴張氣管，如果你自己有個私人既spacer係會吸得好啲。一般吸2-4下，緊急時狂吸都得，有心臟病或心率不正就要小心啲

如果係暈低左不省人事，最重要係睇下有無呼吸心跳，無既要即刻心外壓
同埋要高聲呼叫求救

PUSH 學左無壞

支持, 出多D POST, 普及急救知識

睇左一定好用
推！

唔識急救 幫推

買定

推到人手一個急救包

推
野餐自備急救包

上過急救堂 不過冇考牌
可唔可以去急救站幫手做啲簡單嘢？

PISH

幫推

唔係叫“急救牌”，係叫“急救証書”啊！🤷‍♂️

駛乜咁呀 簡單D, 較剪仔係蒸溜水樽蓋拮個細窿用力擠咪得咯....

利申考左st.john急救但未有cert
可唔可以急救？

再利申上堂學既驚同現實差好遠

我上完冇考
可唔可以幫手？

Lm

PUSH

凡事總有第一次! 唔試点学以致用呀!

推！ 救人自救！一人行一步！

怒推

推，唔好睇少呢啲知識！緊急起上嚟，絕對可以救人同救自己一命
最緊要，深呼吸，定啲嚟！！！

想講返做所有急救之前
留意現場環境係咪安全
同埋所有用品係咪衛生

我自己都有急救牌

但叫我真係急救

我都唔記得曬

考過啦 成人急救3堂加1次test

學習轉職醫療兵

人手推番有用post

有啲救護員朋友想幫手
但可惜佢地收咗工係乜資格都冇

推!!覺得大家都有需要知!!!

推呀

萬寧屈氏係咪有齊哂？

岩 醫療物資分散比在場人仕會更有效

up

.....
点你老母啊

醫院通常用藍水/ 粉紅水 concentration 唔同
唔一定黃嫁

哮喘藥係咩價位？

上次買75蚊支

有用 推

之前幫其他人處理用鹼液/ 番梘，查上中椒位置，敷20分鐘左右再印走。期間可以吹啲風令佢舒服啲

Pish

M巾係沒曬敷料既時候先用

三角巾都要準備

同埋除非係肋骨骨折，如果唔係止血行先

69$

已收藏 pish

我冇野講

實用post

經過最近已決定會去學去考急救

有考急救=first aid？
果d唔係再專業d咩

全民first aid啦屌, 考個唔難架

你想講救護？

推！

我意思係現場果班應該唔會係一般人考完first aid掛
應該係救護黎

留名學野

唔係

大家 義士們 一定要去tube

睇

睇睇

劉細良

呢到真系 有路行！

香港陷入醜陋的內戰 15/07深夜 劉細良「三不館」

好Po要多推

69之後即刻報咗first aid
依家上緊堂
學急救 學急救 學急救

拎咗差唔多有3年急救證書 有咩係可以學埋

想問無足夠敷料既情況，用m巾代替有無咩潛在問題？

有冇做过case先? 無乜做过就試下做case...不過make sure自己同patient安全為首先. 盡量唔好係 hot zone 做 case... 驚走唔切....ok?

沒，因為m巾最初就係俾人用嚟做敷料

聽日去買齊裝備學急救先

想問下以上嘅野可以邊度買

過左期可唔可以話前first aid

同之後可以搽小小lotion/木瓜霜，都可以舒緩到

全民急救

考左都唔係幾夠膽話可以幫人急救，但反而CPR個d仲記得

萬寧、watsons 或大葯房有售

總有第一次.

我無急救牌 但我係護狗 做唔做得first aid

有first aid咁又點
試過幾次發夢想去幫手
永遠俾啲著住反光衣嘅人叫唔好阻住
有次話有人不省人事 佢地連aed都唔識用

有冇表現身份話識急救先

自表明

我大叫 我識first aid
有啲咩事要幫手

反光衣：唔好阻住先！我地救緊人

會唔會係義工

啲人話茶得 建唔建議用茶？

我唔知啦
咁如果大家目的都係為幫人
咁我覺得冇咩所謂嘅

唔該

你係咪見到女村長

唔知邊個

唔好一次帶咁多, 手就得一對...最重要戴住对手套!

全新

學咗咁耐無試過幫人俾人幫就有

尋晚佢都係度架，都係著反光衫，短髮剷青嘅女人，講嘢有少少黐脷筋，做啲乜嘢都好激動，好似話精神係有少少問題（非歧視）

因為M巾已經再發展左好多年有好多唔同款，唔清楚會唔會有咩新添加既野會唔用得
Thanks 巴打

根據個人經驗一直尻沖生理鹽水無用，沖勁耐都舒緩唔到(嗰位手足嗌哂救命)，同勁嘥水

先沖生理鹽水/蒸餾水一次，再印走表面d椒，跟住戴手套落洗手液/沐浴露直接揸喺患處(唔好愈揸愈過)，之後沖水，注意水唔好流落無中椒嘅皮膚，之後等一陣就無野，試咗好多次都work(自己都試過)，洗眼只可以用水/生理鹽水

個人推測，加洗手液搓患處同沖水比起齋沖水可以更易「起」到d肉眼睇唔到又黐住皮膚嘅椒

最後提醒大家，沖洗完唔會即時止痛，洗完依然會痛一陣，所以唔洗狂沖，建議洗完隔5-10分鐘，睇下痛楚有無舒緩，有就代表洗走咗，無就繼續洗多次，期間可以用紙濕水撻落皮膚同吹風舒緩下

利申 一直進步緊嘅First Aid

唔係佢

無人知你支茶有無經超高溫殺菌
正如牛奶對辣椒素有效但都唔建議用，因為多數奶都唔係超高溫消毒，無辦法肯定無菌

你有無預先同佢哋講咗你係first aider想幫手到出事先埋去嘅話可能會燥啲
如果想組隊但佢哋閪嘅就唔好跟佢哋囉都係自備反光衣同頭盔嘅啫

就算到時幫手沖下水都好啊！
利申：有牌

推
有無羅蘭姐段片

I mean 任何仁

推！

[急救人入]野餐急救檢討

實用，謝謝

所有 義士們 一定要
去tube

睇

睇睇

劉細良

呢到堅系 有路行！

香港陷入醜陋的內戰 15/07深夜 劉細良「三不館」

義士們不醜陋 好靚仔靚女😘

邊度有得買

first aider 在此

淨係得張CPR 仲要就嚟到期
但係見到在場有人有需要我都會盡幫

推
有勇氣去踏前一步就可以救到多一個
記得確保現場環境安全

幫推

721嘅和理非入嚟，你地係保護勇武嘅最後一道防線

大家入去睇睇，和理非都有其他用途

幫推

btw m巾都好好用

721嘅和理非入嚟，你地係保護勇武嘅最後一道防線

大家入去睇睇，和理非都有其他用途

同問

都有嘅 其實你有判斷力同common sense, 普通fa牌都可以做得好好

推 過多幾日再開過！

fa就係用最有限嘅資源做最多嘅野

想問下黃色粉紅色白色有咩分別？

我諗你哋直接埋去問好啲
以往經驗FA帶住朋友幫手都可以，但有啲FA就好唔想帶埋非FA

你又冇貼first aid標誌 做義工幫手姐

有啲大台fa係咁 唔好因爲咁而灰心

粉紅色=消毒
黃色=消毒+清潔
戶外仆親多泥沙污糟理論上用黃色好啲
不過有少數人對隻清潔成份過敏

我好似見有隻純透明？

因為我其實由612開始出左黎發夢幫手 跟過醫生做case添 但係始終冇fa證 ， 琴日就自己報左醫療輔助隊個堂 順利就下星期攞證書 所以唔知其實我咁做可唔可以

醒目識做就冇問題啦
唔好搞到first aid 要幫你執手尾咪得

明白 ， 謝謝

如果想去考牌 係咪有分紅十字會 同st John 邊間會好啲

其實deal with 既野全部都係個幾類既case姐
教識左常見個啲人人都係fa

偽裝成消毒藥水嘅生理鹽水

推 黎緊會第二次續牌 全民考翻個傍身都好

多謝你無證都肯幫手
始終有證唔代表一切
醒目同隨機應變都好重要
人人都可急救

紅十字嚴格啲

上緊堂
勿相認

讀紅十字,讀完都好似冇學過野

除左cpr同包傷口之外,都冇咩野學到

唔可以沉

清洗石灰粉要大量水，喺全部水到齊前唔好洗住，因為要大量水沖落去令佢無機會發熱

發夢見有朋友去完st john上完堂就話自己係first aid...

有信心去學 自然有信心去做! 我撐你!

之前喺red cross學fa，每人會派一個上堂用急救包，有齊繃帶敷料三角巾手套，盛惠50蚊（街客好似60蚊），基本上人人都可以去買，red cross總部就喺奧海城隔離，沙田同大窩口都有分部（但唔知有冇得賣）。人人買定一包傍身，送禮自用佳宜，夢遊都安心d

邊個話過期唔可以救人? 有張咭係話俾人知你技術up todate.

因為冇實戰嘛, 但做多個人就矛盾.

推
除咗課$3俾蘋果，不如考慮吓同時返工時買多份報紙版

盡記盡學

幫自己幫他人

推多D人學更好

咁我都得啦屌

認真，急救呢d野，真係唔好扮識

由而家開始唔準講「推」或「push」，要講「7.21.金鐘見」！

我要報案 我要告佢 我係目擊證人 我要報案編號

721金鐘見

推，721一齊去港島

721一齊去港島

8月上堂

不過實際情況都係流血，瘀傷，骨折，中椒同吸入催淚氣體，骨折就真係要熟悉包紮先幫到手

新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。

搵到本St John急救手册可以學下簡單包紮，流血果d，新手可以了解下基本包紮傷口既方法

唔該哂

如果冇紗布可以，情況危急果陣可以用m巾濕d消毒藥水抺左個傷口先

和理非基本配備

721推土機出動
================
堅守五大訴求 勿分化勿指責
齊上齊落
建議大家自備物資 做流動物資站
頭盔 眼罩 口罩 毛巾 是啤衫
我無嘢講 我要見律師

721！721！721！

唔理衝唔衝，七二一去金鐘

處理扭傷有冇乜嘢可以代替冰袋？

有冇師兄可以介紹下邊到買呢啲急救物資平啲？
琴日去左真善美睇見到如果要買 真係一千幾百都夠唔掂 眼個隻生理鹽水6蚊1細支 紅色包裝洗傷口生理開水5蚊1包 係咪發緊國難財

同埋 如果有First aid 21/7個日點可以入急救隊

認真問 護墊會唔會方便啲？

乜嚟？係咪都可以吸到大量既血同沒菌？

Um.... 薄啲 可以大量帶 無菌消毒 好似紗布咁 都係好吸水

無冰袋可以用濕水降溫嗰種運動冰巾
而且唔建議直接撻冰袋上去，要墊多重毛巾

M巾護墊無得揀先用，M巾吸水力過強

自備反光衣同頭盔，見到first aid就埋去講你想幫手

收到

各大藥房同屈臣氏萬寧
唔好大量買啦，買幾包就夠

每人都帶一點小急救包跟身
就算唔識急救都可以做流動物資站, 都可以需要比自己/戰友用

新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。721去金鐘！

想問大台FA 係咪會有對講機 其實個做法係點 係咪自己可以組團做FA周圍行 standby

輕推

721港島見

邊有咁多大台有啲人做先有啲人做後

有啲team自己有對講機，我朋友就跟過無嘅
如果你自己team都有對講機可以埋去同其他team傾分channel

如果你係識成班都有FA嘅可以自己組一隊
例牌反光衣同埋頭盔加十字標記/FIRST AID

好 唔該師兄 因為我都係得一對對講機 3-4個fd一次去 有啲做診所 有啲FA 有啲地盤FA 睇下會唔會自己一TEAM 周圍幫下手

去咗間藥房，職員話賣晒哮喘藥
呢幾日去多幾間先

我無嘢講。

唔好意思，阻一阻你。
[急救人入]野餐急救檢討

一次生兩次熟當然最好用唔著啦

推到個個都識!!!!!!

721見
去既人至少一人帶一個頭盔同護目鏡
唔用就比前線！頭盔入夜好難買！
保護自己保護身邊既人
黑衫

點解烏龍茶唔得？

搭單問有急救牌想幫手做first aid應該去邊
係咪就咁著件反光背心就得

非st john 個牌ams到拎

7..21金鐘見

自備反光背心同頭盔搵同類 say hi

永遠是 呼吸問題 優先

想問如果戴左con 究竟會有幾嚴重 我唔識解釋比人聽 佢地死都唔信 照戴con

呢d生理鹽水可以邊到買？

Pepper lunch可能會溶撚左佢對con
佢隻眼可能唔使要

PUSH!!!

藥房
建議買細樽
用果陣俾少少力扭開個蓋
再吱個樽身
一包包果隻要帶多把較剪剪開佢

721見

護士課程唔係包左first aid我考試架咩

啱，普通流血流十年都未到你死
但一呼吸唔到五分鐘已經死左一半

推，721港島見

721

半夜三更一定要推721post

唔可以放棄
721 去港島
_______________________
我要真普選
監控燈柱 社會評級制
幾條人命 黑警橫行無忌

新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。721去銅鑼灣！

推
7.21見

721 港島見

721推

有 "正常" 急救用品, 便用番 消毒敷料 (Gauze Pad)
其他方法, 是在 "沒有選擇" 時, 才會用

見你咁問, 都知你未學
所以最好是先嘗試找 First Aid 人員
急救時, 還有很多其他事要留意的.

有心便去上堂學啦
一世有用!

我有FA 牌 不過我都係問無晒手上資源個陣可以用咩方便啲
BTW 大家討論下 多多指教

噴霧膠布有用？

上完堂先好買!

報 First Aid 堂時會有埋課程需要用的教材

我有牌 不過唔記得晒
同埋啲教材用過晒 唔衛生

有用post要置頂

push 721

Sorry 估錯

見過太多嚇人的場面, 請見諒

721 推

推，721見

無做前線FA
每次都拎定saline tape 藥 當自己流動Fa station
覺得我身邊有事 叫得人都唔知幾耐先到 自己落手仲快

但啲朋友唔欣賞唔讚都算
覺得我攬物資叫我放係物資站

黐線，次次搬物資貪好玩咩有得揀都想大家各自有

真係好唔開心會氣餒
唔係下下衝前先叫有付岀嘅
打機都要巫師保血啦

洗傷口粉紅色依隻已經ok

黃色for 污糟d 嘅傷口

Push 好有用
721見

同埋去萬記屈記買哮喘藥
唔洗講咁多嘢
去到同佢講「要枝哮喘藥/Ventolin」就得

你返工都係咁做啦
無first aid 都有BLS 吧

如果真係冇消毒藥水都可以用生理鹽水沖下個傷口~

半夜推post GoGoGo

英國st john 有出basic first aid app，雖然得英文都可以睇下學下傍身:

推爆721有用post!!!
721港島見

我無野講

等我為大家回憶下決定721去定唔去

[721] 和理非之所以企出嚟 唔係想勇武以死相博 而係想大家一齊凱旋歸來

[7.21] 同我推返哂721上熱門

【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

怕石屎地仆親

推呀，狗狗試過屌/打鳩醫護，仲醫人老母救人老母

我無嘢講 我要見律師 我要食嘢 我要飲水 我要毛毯 我要去廁所 我要去醫院驗傷 我唔解鎖 我要踢保

人人物資站
個個幫到手

快啲去買急救用品

pish

今日考試

有料...push

1

樓主在嗎？話說消毒藥水我只係搵到Unisept其實有咩分別？

留個名, 準備定防身都好

可以照用，黃色多咗清潔成份但有啲人會過敏

721$

係 721 就推

push 721見

做咩叫唔好帶消毒酒精

消毒酒精好多用途OK

呢個係急救post唔係露營post

注意安全

可以消毒用具,唔一定係傷口

發夢616 71 屯公 上水 沙田都有做FA
利申張證過撚左期

推到721個個都識

十鳩幾年前學過急救，無試過實戰所以無諗住做救傷隊
但有次發夢有女仔受傷需要女first aider ，但現場得男人
硬住頭皮用我十鳩幾年前急救智識同上網睇番黎嘅資訊去幫手
準備呢兩晚睇呢個post 十鳩幾次當補習以備不時之需

有牌但唔記得曬啲野
（今年到期）

721!

借位一貼
[721公測]香城online 小建議

推哂d 有用嘅post 上嚟， 三毛死撚開DLLM
721 15:00 維園見

唔好再講任達華 推番721

721見!

五大訴求!
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

Push!

[沙盤推演] 大家有無諗過呢場抗爭既end game係點?

721
五大訴求!
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

又夠鐘推post 啦，三毛全部同我死撚開DLLM

721 見

記得上急救堂果陣導師話m巾係冇敷料情況下其中一個最好既代替品

利申有急救牌

[突發] 一個和理非唔會散嘅方法 --- 基督之盾

一齊做盾，大家幫推

[突發] 一個和理非唔係散內嘅方法 --- 基督之盾